====================
傲慢のルシファー
====================

**「賎しい者ほど、高貴な地位を僭称したがるものだ。」**

**「努力や模倣では決して越えられぬ、絶対的な力の差というものが、この魔界にはある。」**

**「魔王、少しだけ待っててね。今すぐこいつらを片付けるから♪」**

-------
三行で
-------

かつて天界と魔界の間で起きた「古の大戦」の戦況を大きく揺るがした、大罪『傲慢』を司る大悪魔。

白き光の軍勢に加わりながらも、自分がトップに立つ機会を虎視眈々と窺っていた。

しかし魔王軍との戦闘後にリィネが使った「大罪の悪魔の力を継承する魔法」により崩壊。魔王のもとで戦う傀儡と化した。

------------
基本データ
------------

* 身長：高い
* 体型：グラマラスかつ筋肉質
* 出典：七つの大罪
* 目的：魔界及び天界の支配
* 反応傾向：楽観的
* 活動性：能動的
* 出生地：天界
* 誕生方法：創造・堕天
* 好きなこと・もの：自分
* 苦手なこと・もの：醜いもの、要領の悪い者

---------
関係者
---------

サタン
   大罪の悪魔として共に白き光の軍勢の上位に座していた。直接は描かれなかったエリア5と6の間の時期に、魔王を相手に共闘している。この戦闘の際、リィネをかばう形で魔王がルシファーの呪いを受けることに。

フレズベルグ
   白き光の軍勢に於けるルシファーの配下。忠誠心は低めだが、情に脆いところもある中間管理職的ポジション。

カドル
   ルシファーにより魂を与えられた白の絶対神のコピー。その気になれば軍勢を率いて国を打ち立てることも可能なほどの力を秘めながら、自らが模造品である事実を受け容れルシファーに忠誠を誓っていた。登場はルシファーの前座ボスとして戦う一シーンのみで、作中に名前は登場しない。

----------
メタ情報
----------

　本来はリィネの『虚飾』の力や「あの悪魔」に関連して、もっと出番が多いはずでした。が、ある事情からエリア6以降のプロットをいったん全部なかったことにして作り直す必要が生じたため、大幅に出番が減ってしまいました。

　ぶっちゃけると、実質的に死んでもらいました。「エリア6終了時点でガチャから排出される」と「物語のエリア6終了までにルシファーが魔王軍に加担する」を同時に満たすことがどうしても不可能だったからです。本来ルシファーが負っていた物語上の役割は別の悪魔に引き継がれています。

------------------
その他、ネタとか
------------------

　ルシファーの居城クリスタルパレスの名前は、そのまんまグイン・サーガに出てくる「クリスタル・パレス」が元ネタです(クリスタルもパレスも一般名称という気もしますが)。古の大戦に於いてルシファーが天界を裏切り、土地ごと魔界へお引越しするとなったときに、思わず奪っていきたくなるほどの城はどんなものか？　と考えて決めた記憶があります。

　クリスタルパレスの城下にある天使街ドレンの名はギュスターヴ・ドレから。
